Теоретический вопрос

Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.


1. Переменная, объявленная черз var, будет видна для всего кода, к ней можно обратится до ее объявления - будет содержать значение undefined. Область видимости не ограничвается только блоком, в котором ее обявили.

2. Переменная, объявленная черз let, будет видна только  в том блоке кода, в котором ее объявили. Не видна до объявления.

3. Переменная, объявленная черз const во всем схожа с переменной, объявленной через let, за исключение того, что ее нельзя переприсвоить в ходе работы программы.

Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

Поотому, что переменная, объявленаая через var видна не только в том блоке, в котором она была объявлена. И это может вызвать непредсказуемое поведение программы. 